Politique de confidentialité à destination des candidats
--------------------------------------------------------

### Version en date du 27 avril 2026

* * *

**1\. PRÉAMBULE ET CHAMP D’APPLICATION**
----------------------------------------

La Politique de Confidentialité a pour objectif de définir les règles applicables à la collecte et au traitement de vos informations personnelles (ci-après une ou les « **Donnée(s) Personnelle(s)** ») via notre site internet [www.welcometothejungle.com](https://www.welcometothejungle.com/) ainsi que ses sous-domaines (ci-après le “**Site**” ou nos “**Services**”).

Notre Politique de Confidentialité détaille les Données Personnelles que nous collectons et traitons via le Site, les raisons du traitement de vos Données Personnelles, la manière dont nous les utilisons et les fonctionnalités proposées pour vous permettre notamment d’accéder et mettre à jour vos Données Personnelles.

Elle s’applique aux candidats et personnes qui naviguent sur le Site sans avoir créé de compte (ci-après “**Lecteur**”), et aux personnes qui créent un compte membre et qui ont renseigné leurs informations personnelles (ci-après “**Membre**”), conjointement les “**Utilisateurs**”.

La présente Politique s’applique à nos trois marchés : France, Royaume-Uni et États-Unis. Elle est établie en conformité avec :

*   **Le Règlement Général sur la Protection des Données (RGPD — UE 2016/679)** pour les utilisateurs résidant dans l’Union Européenne
*   **Le UK General Data Protection Regulation (UK GDPR) et le Data Protection Act 2018** pour les utilisateurs résidant au Royaume-Uni
*   Les **lois applicables en matière de protection des données personnelles** dans les États concernés aux États-Unis, notamment le California Consumer Privacy Act (CCPA) et les lois similaires en vigueur dans d’autres États

Certaines dispositions de la présente Politique s’appliquent uniquement à certains marchés ; elles sont alors expressément signalées.

La présente Politique de Confidentialité ne s’applique pas à nos prospects et clients, professionnels de l’emploi et du recrutement. Si vous êtes un client ou prospect, nous vous invitons à vous rendre sur [la politique de confidentialité dédiée](https://wttj.notion.site/Politique-de-confidentialit-947562314af34517b76595f4b05d9b9b).

Notre Politique de Confidentialité ne s’applique pas aux services proposés par des sociétés tierces, exploitant des sites web et outils de nos partenaires ou d’autres sites web ou outils accessibles à partir de nos services. Nous ne sommes pas responsables de la façon dont ces sites utilisent vos Données Personnelles.

* * *

**2\. ACCEPTATION ET MISE À JOUR DE NOTRE POLITIQUE DE CONFIDENTIALITÉ**
------------------------------------------------------------------------

En utilisant nos services sur le Site, vous confirmez avoir pris connaissance de notre Politique de Confidentialité et l’accepter sans restrictions ni réserve. Si vous êtes en désaccord avec l’un de ses termes, vous êtes libre de ne pas utiliser nos Services.

Nous pouvons être amenés à modifier les termes de la présente Politique de Confidentialité, notamment en cas de mise en œuvre d’un nouveau Traitement de Données Personnelles. Vous êtes invité à consulter cette page régulièrement afin de vous assurer que vous êtes en accord avec toute modification. En cas de modifications importantes, vous serez informé de ces modifications soit par une mention spéciale sur notre Site, soit par une notification par email.

* * *

**3\. RESPONSABLE DE TRAITEMENT ET DÉLÉGUÉ À LA PROTECTION DES DONNÉES**
------------------------------------------------------------------------

> 💡 Un responsable du traitement est une entité qui détermine les finalités et les moyens du traitement de vos données personnelles et qui est responsable envers vous du respect de la réglementation applicable, notamment du RGPD et du UK GDPR.

Nous sommes responsable de traitement pour tous les traitements effectués sur notre Site excepté lorsque vous postulez à des offres d’emploi de nos clients. Dans ce cas, WTTJ agit en tant que sous-traitant de l’entreprise à laquelle vous postulez.

Nous avons désigné un Délégué à la Protection des Données Personnelles (DPO) qui sera votre contact pour toute question relative au traitement de vos Données Personnelles. Il sera joignable par courrier électronique à l’adresse [privacy@welcometothejungle.com](mailto:privacy@welcometothejungle.com).

**4\. DONNÉES PERSONNELLES COLLECTÉES ET TRAITÉES**
---------------------------------------------------

> 💡 Une donnée personnelle est toute information se rapportant à une personne physique et permettant de l’identifier ou de la rendre identifiable.

### **Comment collectons-nous vos Données Personnelles ?**

Nous utilisons différentes méthodes pour collecter vos données :

*   **Interactions directes.** Vous nous communiquez vos données d’identification, de contact, de profil professionnel et, le cas échéant, vos données sensibles, en renseignant des formulaires sur notre Site, en créant votre espace membre, en déposant votre CV ou en nous contactant par email ou via notre formulaire de support.
*   **Technologies automatisées.** Lorsque vous interagissez avec notre Site, nous collectons automatiquement des données techniques et d’usage via des cookies et autres technologies similaires. Pour plus d’informations, veuillez consulter notre [Politique de Gestion des Cookies](https://wttj.notion.site/Politique-cookies-349f0de3673c8058b3d6f84bd9057e29).
*   **Sources tierces et sources accessibles au public.** Nous pouvons recevoir des données vous concernant de la part de tiers ou de sources publiques, notamment lorsque vous importez votre profil depuis un réseau social professionnel, ou lorsque vous vous connectez via un compte tiers. Ces données sont collectées dans la limite des autorisations que vous avez accordées à ces plateformes.

### **Quelles Données nous traitons ?**

**Données techniques relatives à l’usage du Site**  
📊 Détail des Données collectées :

*   Adresse IP
*   Cookies
*   Logs
*   Données de connexion
*   Données de navigation et comportement sur le Site

_Pour plus d’informations, veuillez consulter notre [Politique de Gestion des Cookies](https://wttj.notion.site/Politique-cookies-349f0de3673c8058b3d6f84bd9057e29)._  
👥 Personnes concernées : Lecteurs ; Membres

**Données d’identification des Utilisateurs du Site**  
📊 Détail des Données collectées :

*   Civilité
*   Prénom
*   Nom
*   Adresse email
*   Numéro de téléphone
*   Date de naissance
*   Ville ou région
*   Photo de profil

👥 Personnes concernées : Membres

**Données relatives à la vie professionnelle des Utilisateurs du Site**  
📊 Détail des Données collectées :

*   Formation
*   Expérience professionnelle
*   Secteur d’activité
*   CV
*   Lettre de motivation
*   Documents téléchargés par le Membre
*   Emploi et caractéristiques de l’emploi recherché
*   Compétences professionnelles
*   Lien vers réseaux sociaux professionnels et informations extraites à partir du lien partagé

👥 Personnes concernées : Membres

**Données sensibles**  
**_⚠️ Cette collecte s’applique uniquement aux marchés Royaume-Uni et États-Unis. Elle est désactivée pour les utilisateurs résidant en France._**

Dans le cadre de nos engagements en faveur de la diversité et de l’inclusion, et conformément aux pratiques locales applicables au Royaume-Uni et aux États-Unis, nous pouvons collecter, avec votre consentement explicite, des données relatives à votre origine ethnique, votre orientation sexuelle et votre identité de genre.

En fournissant ces données, vous consentez à leur traitement tel que décrit dans la présente Politique. **Ces données ne sont en aucun cas utilisées dans le cadre des fonctionnalités propulsées par l’intelligence artificielle**. Vous pouvez retirer votre consentement à tout moment depuis les paramètres de votre compte, sans que cela affecte la licéité des traitements effectués avant ce retrait.

📊 Données collectées : Origine ethnique, orientation sexuelle, identité de genre  
👥 Personnes concernées : Membres (Royaume-Uni et États-Unis uniquement)  
⚖️ Base juridique : Consentement explicite

* * *

**5\. CARACTÈRE OBLIGATOIRE OU FACULTATIF DE FOURNIR VOS DONNÉES**
------------------------------------------------------------------

Les Données Personnelles indispensables à WTTJ pour atteindre les finalités des Traitements sont signalées par un astérisque au sein des formulaires de collecte.  
Si vous ne renseignez pas ces champs obligatoires, nous ne serons pas en mesure de vous fournir nos Services.

Les Données Personnelles non signalées par un astérisque sont facultatives ; elles nous permettent de mieux vous connaître et d’améliorer votre expérience ainsi que nos Services.

Concernant les Données Personnelles collectées lorsque vous naviguez sur le Site, merci de vous référer directement à notre [Politique de Gestion des Cookies](https://wttj.notion.site/Politique-cookies-349f0de3673c8058b3d6f84bd9057e29).

* * *

**6\. FINALITÉS DE TRAITEMENT**
-------------------------------

> 💡 Un traitement de donnée personnelle désigne une opération, ou ensemble d’opérations, portant sur des données personnelles, quel que soit le procédé utilisé. La finalité d’un traitement désigne l’objectif principal de l’utilisation de données personnelles.

Les différentes utilisations de vos Données Personnelles dépendront des fonctionnalités que vous utilisez et des options définies dans vos préférences.

### **Créer et gérer votre espace membre**

🎯 Sous-finalités :

*   Création d’un profil membre sur notre Site
*   Traitement des demandes de renseignement et assistance dans le cadre de votre utilisation de nos Services

⚖️ Bases juridiques : Exécution contractuelle ; Intérêt légitime

### **Trouver de manière active ou passive des opportunités professionnelles**

🎯 Sous-finalités :

*   Postuler, sauvegarder, importer, gérer et suivre vos candidatures au sein de votre espace membre
*   Être contacté directement par des recruteurs en rendant visible vos informations et en leur permettant d’identifier les candidats pertinents grâce aux informations des profils membres et à leur utilisation du site

⚖️ Bases juridiques : Exécution contractuelle ; Intérêt légitime ; Consentement

### **Recevoir des communications relatives à nos Services**

🎯 Sous-finalités :

*   Envoi de communications via email sur votre utilisation de nos Services et notamment de votre espace membre et candidatures
*   Envoi de communications via email sur les nouveautés produit ou toutes informations importantes sur Welcome to the Jungle
*   Envoi de la newsletter Media qui répertorie les différents articles et sujets d’actualités
*   Envoi de communications transactionnelles et notamment mises à jour juridiques ou sécurité

⚖️ Bases juridiques : Intérêt légitime ; Consentement

### **Développer nos Services et améliorer votre expérience**

🎯 Sous-finalités :

*   Réalisation d’enquêtes de satisfaction et collecte de feedback à des fins d’amélioration de nos Services et notamment de pouvoir vous proposer une meilleure expérience, plus intuitive et personnalisée
*   Utilisation de vos Données pour produire des résultats qui ne permettent pas de vous identifier directement et notamment des statistiques sur nos membres et leurs utilisations de nos Services
*   Utilisation de vos Données Personnelles pour développer, entraîner et améliorer nos fonctionnalités et Services liés au recrutement, y compris ceux reposant sur l’intelligence artificielle

⚖️ Bases juridiques : Consentement ; Intérêts légitimes de Welcome to the Jungle de développer et d’améliorer ses fonctionnalités afin de rendre ses Services plus attractifs et utiles

### **Gestion technique et utilisation du Site**

🎯 Sous-finalités :

*   Administration générale du Site afin d’assurer son bon fonctionnement et sa sécurité
*   Traitement des demandes de renseignement via les différents formulaires disponibles sur notre Site
*   Réalisation de statistiques, suivi de l’activité, analyse de la fréquentation et des pages consultées
*   Amélioration du Site et des Services et proposition d’un contenu performant pour vous et votre ordinateur
*   Dépôt des cookies conformément aux choix effectués via notre bandeau cookies
*   Résolution de tout litige ou anomalie dans le cadre de l’utilisation de nos Services et notamment lutter contre la fraude en ligne

⚖️ Bases juridiques : Intérêt légitime ; Consentement

* * *

**7\. USAGE DE L’INTELLIGENCE ARTIFICIELLE**
--------------------------------------------

Welcome to the Jungle intègre des fonctionnalités basées sur l’intelligence artificielle afin d’améliorer votre expérience de recherche d’emploi. Le fonctionnement détaillé de ces fonctionnalités, leurs bénéfices, leurs limites et les contrôles à votre disposition sont décrits dans notre [Notice d’information relative à l’IA et aux candidats](https://wttj.notion.site/Notice-d-information-IA-candidats-3fd069b11feb433786d69353d9f835eb), que nous vous invitons à consulter.

### **Sous-traitant ultérieur — OpenAI**

Dans le cadre de l’ensemble de ces fonctionnalités, Welcome to the Jungle fait appel à OpenAI en qualité de sous-traitant ultérieur. Préalablement à cette collaboration, nous avons conduit une **due diligence approfondie** et conclu un **accord de traitement des données (DPA) spécifique** avec OpenAI afin d’encadrer contractuellement nos relations et de garantir un niveau de protection adéquat de vos données. Nous nous assurons notamment que vos données ne sont pas utilisées par OpenAI pour entraîner ou améliorer ses modèles. Pour en savoir plus, vous pouvez consulter sa [politique de confidentialité](https://openai.com/policies/privacy-policy/).

### **Fonctionnalités et traitement de données personnelles usant de l’IA:**

*   **Remplissage automatique du profil**  
    Lorsque vous importez votre CV ou partagez l’URL de votre profil de réseau social professionnel, un outil d’analyse automatisée extrait et structure les informations clés pour pré-remplir votre profil. Les informations extraites doivent être vérifiées et validées par vos soins avant enregistrement.
*   **Données traitées :** CV et documents importés, données de profil de réseau social professionnel tiers (expériences, formations, compétences, préférences)
*   **Base juridique :** Exécution contractuelle
*   **Destinataires :** Équipes internes ; OpenAI en qualité de sous-traitant ultérieur
*   **Recommandation personnalisée d’offres d’emploi (matching)**  
    Un algorithme analyse les informations de votre profil afin de vous recommander les offres d’emploi les plus pertinentes au regard de votre expérience, vos compétences et vos préférences professionnelles.
*   **Données traitées :** Données de profil professionnel, données de préférences, données d’usage
*   **Base juridique :** Exécution contractuelle
*   **Destinataires :** Équipes internes ; prestataires techniques ; OpenAI en qualité de sous-traitant ultérieur
*   **Sourcing de candidats par les recruteurs**  
    Lorsque votre profil est défini comme visible, notre algorithme peut mettre votre profil en correspondance avec les recherches des recruteurs clients de Welcome to the Jungle, sur la base de votre parcours professionnel, de votre niveau de séniorité, de vos compétences et de vos préférences déclarées. Vous pouvez modifier votre statut de visibilité à tout moment en passant votre profil en “Non disponible” depuis les paramètres de votre compte.
*   **Données traitées :** Données de profil professionnel, données de préférences, données d’usage
*   **Bases juridiques :** Intérêt légitime ; consentement (via la gestion de la visibilité de votre profil)
*   **Destinataires :** Recruteurs clients de Welcome to the Jungle, dans la limite de vos paramètres de visibilité ; équipes internes ; OpenAI en qualité de sous-traitant ultérieur

### **Profilage et décision algorithmique**

> 💡 Un profilage désigne, au sens de l’article 4(4) du RGPD, tout traitement automatisé de données personnelles visant à évaluer certains aspects d’une personne physique, notamment pour analyser ou prédire des éléments relatifs à sa situation professionnelle.

Les fonctionnalités de **matching** et de **sourcing** constituent du profilage. Concrètement :

*   **Logique utilisée :** ces traitements reposent sur une analyse de similarité sémantique entre votre profil (titre de poste visé, expériences, compétences, formations, préférences) et les caractéristiques des offres d’emploi disponibles ou des besoins des recruteurs.
*   **Conséquences pour vous :** le profilage peut influencer les offres qui vous sont présentées en priorité et la visibilité de votre profil auprès des recruteurs. Il ne produit pas de décision entièrement automatisée : vous restez libre de postuler aux offres de votre choix et les recruteurs restent les seuls décideurs dans leur processus de recrutement.
*   **Votre droit d’opposition :** conformément à l’article 21 du RGPD, vous pouvez vous opposer à tout moment au profilage en nous contactant à [privacy@welcometothejungle.com](mailto:privacy@welcometothejungle.com) ou en passant votre profil en “Non disponible” pour le sourcing.

### **Systèmes d’IA à haut risque — AI Act**

Les fonctionnalités de matching et de sourcing sont susceptibles de relever de la catégorie des systèmes d’IA à haut risque au sens de l’Annexe III du Règlement (UE) 2024/1689 relatif à l’intelligence artificielle (AI Act), qui couvre les systèmes d’IA utilisés dans le domaine de l’emploi et de l’accès au travail. À ce titre, Welcome to the Jungle s’engage à respecter les obligations de transparence et de supervision humaine prévues par ce règlement, dont les dispositions relatives aux systèmes à haut risque entrent progressivement en vigueur jusqu’en août 2026. **Une supervision humaine est maintenue à chaque étape des traitements susceptibles de vous affecter.**

* * *

**8\. DURÉE DE CONSERVATION DE VOS DONNÉES PERSONNELLES**
---------------------------------------------------------

Vos Données Personnelles ne sont conservées que durant une durée strictement nécessaire et proportionnée à la finalité du traitement concerné.

### **Lecteurs**

Les délais de conservation des cookies ou autres traceurs sont détaillés au sein de la [Politique de Gestion des Cookies](https://wttj.notion.site/Politique-cookies-349f0de3673c8058b3d6f84bd9057e29).

Vos données de contact collectées dans le cadre de votre inscription à notre newsletter sont conservées jusqu’à ce que vous en demandiez la suppression via le lien de désinscription disponible au sein de nos communications.

En cas de période d’inactivité, aucun acte positif de votre part d’une durée supérieure à 3 ans, nous nous réservons le droit de vous envoyer une communication afin de vous demander si vous souhaitez continuer à recevoir nos communications. En l’absence de réponse, nous nous réservons le droit de supprimer vos Données Personnelles.

### **Membres**

Les Données Personnelles renseignées au sein de votre espace membre (données d’identification, données sur votre vie professionnelle, données de contact, photo, historique, etc.) sont conservées durant toute l’utilisation des Services et jusqu’à la fermeture de votre compte. En cas de période d’inactivité d’une durée supérieure à 5 ans, nous nous réservons le droit de vous envoyer une communication afin de vous demander si vous souhaitez conserver votre compte membre.

Lorsque vous postulez à des offres d’emploi pour Welcome to the Jungle via notre site : vos données de candidature sont conservées 2 ans à compter de la date de votre candidature.

Lorsque vous postulez à des offres présentes sur notre site (hors annonces Welcome to the Jungle) : nous agissons en tant que sous-traitant de nos clients recruteurs et nous respectons les durées de conservation appliquées par ces derniers.

Avant l’expiration de ces délais, nous pourrons reprendre contact avec vous pour savoir si vous souhaitez mettre en place une durée de conservation supplémentaire, auquel cas les délais indiqués ci-dessus recommenceront à courir.

À l’issue de ces délais et de la clôture effective de votre compte, vos Données Personnelles **seront anonymisées de manière irréversible**, conformément aux standards du RGPD (Avis 05/2014 du Groupe de l’Article 29 sur les techniques d’anonymisation). Les données ainsi anonymisées ne constituent plus des données personnelles au sens du RGPD et ne sont plus couvertes par la présente Politique. Elles pourront alors être utilisées exclusivement à des fins statistiques ou d’entraînement et d’amélioration de nos algorithmes ou systèmes d’intelligence artificielle.

* * *

**9\. DESTINATAIRES DE VOS DONNÉES PERSONNELLES**
-------------------------------------------------

### **Partage vers des tiers**

Les Données Personnelles que vous nous transmettez dans le cadre de l’utilisation de nos Sites sont susceptibles d’être communiquées à :

**Nos clients (les recruteurs)** dans l’hypothèse où vous postulez à une offre d’emploi via nos Services ou que vous consentez à rendre votre profil visible. Dans cette dernière hypothèse, vous pourrez à tout moment revenir sur votre choix et votre profil ne sera jamais visible auprès de votre employeur actuel.

**Nos sous-traitants et partenaires**, par exemple pour l’hébergement, la maintenance, les statistiques et enquêtes de satisfaction, les audits, la détection des fraudes, le marketing, la gestion d’incidents de sécurité ou d’activités frauduleuses, ainsi que le développement et l’amélioration de nos Services. Ces tiers ont un accès à vos Données Personnelles dans la mesure nécessaire pour effectuer ces tâches en notre nom, et sont tenus de ne pas les divulguer ni de les utiliser à d’autres fins.

Dans le cadre de l’ensemble de ses fonctionnalités propulsées par l’intelligence artificielle, Welcome to the Jungle fait appel à **OpenAI en qualité de sous-traitant ultérieur**. Préalablement à cette collaboration, nous avons conduit une due diligence approfondie et conclu un accord de traitement des données (DPA) spécifique avec OpenAI afin d’encadrer contractuellement nos relations dans ce cadre. Nous nous assurons notamment que vos données ne sont pas utilisées par OpenAI pour entraîner ou améliorer ses modèles. Pour en savoir plus, vous pouvez consulter sa politique de confidentialité.

**Pour des raisons d’ordre légal,** vos informations et Données Personnelles pourront être divulguées à un tiers si WTTJ y est contraint par la loi, une disposition réglementaire, ou une ordonnance judiciaire, ou encore si cette divulgation est rendue nécessaire pour les besoins d’une enquête, injonction ou d’une procédure judiciaire, sur le territoire national ou à l’étranger.

### **Transferts hors UE**

Les Données Personnelles traitées dans le cadre de l’utilisation de nos Sites sont stockées sur des serveurs situés au sein de l’Union Européenne.

Lorsque WTTJ fait appel à des prestataires situés hors de l’UE, des garanties de protection et de sécurisation des transferts sont prises. Ainsi, soit ces destinataires se trouvent dans un pays bénéficiant d’une décision d’adéquation, soit des clauses contractuelles types approuvées par la Commission Européenne ont été signées. Vous pouvez obtenir une copie des instruments de transfert en contactant le Délégué à la protection des données.

* * *

**10\. SÉCURITÉ DE VOS DONNÉES PERSONNELLES**
---------------------------------------------

Nous mettons en œuvre des mesures organisationnelles et techniques pour protéger la sécurité de vos Données Personnelles contre tout accès et toute divulgation, modification, endommagement ou destruction non autorisés.  
En particulier, nos équipes font l’objet de formations dédiées autour de la sécurité informatique et de la gestion de la confidentialité. Nous mettons également en œuvre un chiffrement des données en transit et au repos.

Welcome to the Jungle et ses prestataires techniques et d’hébergement ont notamment déployé des mesures appropriées pour assurer l’intégrité, la confidentialité et la sécurité de vos Données Personnelles.

* * *

**11\. RESPECT DE VOS DROITS**
------------------------------

Vous disposez d’un droit d’accès aux Données vous concernant, du droit d’en demander la rectification, l’effacement ou la portabilité, ainsi que du droit de demander la limitation du traitement de vos Données, de retirer votre consentement et de définir des directives sur le sort de vos Données après votre mort.

Vous avez également la possibilité de vous opposer, à tout moment :

*   Aux traitements à des fins de prospection commerciale, mis en œuvre par WTTJ
*   Pour des raisons tenant à votre situation particulière, aux traitements fondés sur l’intérêt légitime de WTTJ
*   Au profilage effectué dans le cadre des fonctionnalités de matching et de sourcing (voir section 7)

### **Droit à l’explication et à l’intervention humaine**

Lorsque des fonctionnalités algorithmiques ou d’IA produisent des recommandations susceptibles d’affecter votre accès aux opportunités professionnelles, vous avez le droit :

*   D’obtenir une explication significative sur la logique utilisée et sur les conséquences envisagées pour vous
*   De demander une intervention humaine pour réexaminer une recommandation ou un classement
*   De contester toute recommandation algorithmique que vous estimez inappropriée

Ces demandes peuvent être adressées à [privacy@welcometothejungle.com](mailto:privacy@welcometothejungle.com).

Vous pouvez exercer vos droits de rectification et de suppression directement au sein de votre Espace Membre (pour plus d’informations sur ce processus vous pouvez consulter nos [Conditions Générales d’Utilisation](https://www.welcometothejungle.com/fr/pages/terms)).

Vous pouvez également nous soumettre à tout moment vos demandes, notamment sur la façon dont nous utilisons et développons des fonctionnalités d’intelligence artificielle, via le [formulaire de contact dédié](https://help.welcometothejungle.com/kb-tickets/new) ou en contactant le Délégué à la protection des données (DPO) à l’adresse [privacy@welcometothejungle.com](mailto:privacy@welcometothejungle.com).

Vous pouvez à tout moment retirer votre consentement à la fonctionnalité de sourcing en passant votre statut à “Non disponible” au sein de votre Profil membre. Dans ce cas, les données de votre profil, y compris celles résultant du remplissage automatique, et vos données d’utilisation du site ne seront plus traitées pour permettre aux recruteurs de vous identifier parmi les candidats pertinents.

### **Droits spécifiques aux résidents du Royaume-Uni**

En vertu du UK GDPR et du Data Protection Act 2018, vous bénéficiez des mêmes droits que ceux décrits ci-dessus. Pour toute question spécifique relative à votre marché, vous pouvez contacter notre DPO à [privacy@welcometothejungle.com](mailto:privacy@welcometothejungle.com).

### **Droits spécifiques aux résidents des États-Unis**

En vertu des lois applicables dans votre État de résidence, notamment le California Consumer Privacy Act (CCPA) et les lois similaires en vigueur dans d’autres États, vous disposez des droits suivants :

*   **Droit à l’information :** droit de connaître les catégories de données collectées, les finalités de leur utilisation et les catégories de tiers auxquels elles sont communiquées
*   **Droit à la suppression :** droit de demander la suppression de vos données personnelles, sous réserve de certaines exceptions légales
*   **Droit d’opposition au partage :** droit de vous opposer au partage de vos données à des fins de publicité ciblée croisée (cross-context behavioral advertising)
*   **Droit à la limitation de l’usage des données sensibles :** droit de limiter l’utilisation de vos données personnelles sensibles aux finalités strictement nécessaires à la fourniture du service
*   **Droit à la non-discrimination :** vous ne ferez l’objet d’aucune discrimination pour avoir exercé vos droits au titre des lois applicables

_Pour exercer ces droits : [privacy@welcometothejungle.com](mailto:privacy@welcometothejungle.com)_

### **Autorités de contrôle compétentes**

Après nous avoir contacté, si vous estimez que vos droits ne sont pas respectés, vous disposez du droit d’introduire une réclamation auprès de l’autorité de contrôle compétente selon votre pays de résidence :

*   **France et Union Européenne :** Commission Nationale de l’Informatique et des Libertés (CNIL) — 3 Place de Fontenoy, TSA 80715, 75334 Paris Cedex 07 — [www.cnil.fr](https://www.cnil.fr/)
*   **Royaume-Uni :** Information Commissioner’s Office (ICO) — Wycliffe House, Water Lane, Wilmslow, Cheshire, SK9 5AF — [www.ico.org.uk](https://www.ico.org.uk/)
*   **États-Unis :** selon votre État de résidence, vous pouvez contacter l’autorité compétente en matière de protection des données. Les résidents californiens peuvent exercer leurs droits au titre du CCPA en nous contactant à [privacy@welcometothejungle.com](mailto:privacy@welcometothejungle.com).
